想請教下要點樣影日蝕

第1次影日蝕
係咪一定要買太陽filter?
如果買唔到用玻璃紙果d得唔得

Filter幾錢 邊度買

我估係e隻

大約要入光嘅十萬分之一

疊夠10張玻璃紙得唔得

記得買返副太陽眼鏡先
怕你以後見唔返日出

幾點

四點零八分

光碟filter得唔得？會唔會盲

今日嘅天氣落街無太陽眼鏡室外都傷眼啦
太陽遮光片唔難買

如果只係影相， 可以試下用錫紙。 利申鳩up, 未試過。壞左唔好揾我。

如果肉眼睇真係唔好啦。。。不過眼有一對，冇左一隻仲有第二隻

我諗住ND1000+ND64算

用EVF/LIVEVIEW又唔會盲

平時對住太陽收光圈影景都係咁，影幾張cmos無咁易有事掛

而且食甚時暗咁多分分鐘唔洗ND1000

諗緊e 家仆出深水埗買 nd 1000 再去影 here

1000咁少小心d好wo

用菲林隔就得

IR filter得唔得？

菲林咁細，你用手機影?

visible light都太光 有機會燒cmos 所以唔得

華為自動幫你P埋嗰日蝕出嚟

有人試過 靠收光圈減光有機會壞鏡
例如 熱熔光圈
不過短時間應該冇事既

手機🤣🤣

膠袋